\section{Einleitung} \label{sec:einleitung}
Der Einsatz von Schaltnetzteilen kann dazu führen, dass Störungen ins Netz eingespiesen werden. Diese Störungen beeinträchtigen andere mit dem Netz verbundenen Geräte. Um diesen Störungen entgegenzuwirken, werden EMI-Filter eingebaut. Umgekehrt schützen Sie die Geräte vor Störungen, die vom Netz zurückfliessen. EMI-Filter werden anhand der Einfügedämpfung charakterisiert, welche den Transmissionsgrad des einkommenden Signals beschreibt. Um einen EMI-Filter zu dimensionieren, muss sichergestellt werden, dass die entsprechenden Normen eingehalten werden. Dafür muss der Einfluss von den Komponenten des EMI-Filters auf die Einfügedämpfung bekannt sein. 

Damit ein EMI-Filter dimensioniert werden kann, soll eine Simulationssoftware das Verhalten grafisch darstellen. Dies ist das Ziel/ Aufgabe im pro2E, FHNW. Um die Einfügedämpfung zu ermitteln, soll das EMI-Filter bezüglich vorgegebener Gleich- und Gegentaktschaltung untersucht werden. Dies geschieht anhand zweier Funktionen für Gleich- und Gegentaktschaltung. Die Funktionen zeigen die Einfügungsdämpfung für einen Frequenzbereich bis 30MHz. Die beiden Schaltungen beinhalten zudem die parasitären Parameter der elektrischen Komponenten, sodass eine realitätsnahe Simulation möglich ist. Des Weiteren soll die entwickelte Software die Einfügungsdämpfung grafisch darstellen. Die Resultate werden für die Gleich- und Gegentaktschaltung in separaten Funktionen dargestellt. Und es soll die Möglichkeit bestehen die elektrischen Komponenten der Schaltungen in der Simulationssoftware zu variieren.

Das Entwickeln der Simulationssoftware wird in zwei wesentliche Schritte unterteilt. Der erste Schritt besteht darin, die gegebenen Schaltungen zu vereinfachen, sodass die Berechnungen der Einfügedämpfung in der Software implementiert werden können. Im zweiten deutlich umfangreicheren Teil wird die Software programmiert, welche auf dem Prinzip der MVC(Model-View-Control) basiert. Es werden Eingabemöglichkeiten implementiert, die es erlauben Komponenten, wie Induktivitäten, Kapazität und Widerstände des EMI-Filter, zu variieren lassen. Zur Visualisierung dienen Funktionen, die die Einfügedämpfung in einem weiten Frequenzbereich darstellen.

Im Fokus des Fachberichts befindet sich die Software, weil das zu entwickelnde Produkt eine Simulationssoftware ist. In einem ersten Schritt werden die theoretischen Grundlagen aufgeführt, die zum Entwickeln der Software dienen. Im nächsten Kapitel wird erläutert, wie die zu simulierenden Schaltungen vereinfacht sind, sodass sie berechnet werden können. Außerdem wird darauf eingegangen, wie die Berechnungen in der Software implementiert sind. Im darauffolgenden Teil werden die Komponenten der Benutzeroberfläche aufgeführt und im Detail beschrieben.

